var examName="107年進階專科護理_一般內科組";
var exam=[
    {
        "id":1,"question":"病人抱怨突然覺得頭痛，且劇痛到快要爆開的感覺，並出現嘔吐的症狀，應優先考量下列哪一鑑別診斷？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"三叉神經痛"},{ans:"B",item:"偏頭痛"},{ans:"C",item:"鬱症"},{ans:"D",item:"蜘蛛膜下腔出血"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":2,"question":"下列何者不是導致低血鎂的可能原因之一？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"高血鈣"},{ans:"B",item:"長期腹瀉"},{ans:"C",item:"使用aminoglycosides 藥物"},{ans:"D",item:"腎衰竭"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":3,"question":"關於淋巴結腫大之敘述，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"頭部的淋巴結腫大可能與上呼吸道感染有關"},{ans:"B",item:"右側鎖骨下淋巴結腫大與乳癌轉移無關"},{ans:"C",item:"右側鎖骨下淋巴結腫大與胃癌轉移有關"},{ans:"D",item:"鼠蹊部的淋巴結腫大與大腿受傷感染無關"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":4,"question":"下列維生素缺乏與疾病的配對，何者不正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"thiamine deficiency- beriberi"},{ans:"B",item:"vitamin C deficiency - scurvy"},{ans:"C",item:"niacin deficiency- pellagra"},{ans:"D",item:"vitamin K deficiency- thrombosis"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":5,"question":"張先生因車禍導致頭部外傷，正在急診等待處理，張先生一直抱怨疼痛不適，希望給予止痛處理，下列哪種藥物較不適合優先選用？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"morphine"},{ans:"B",item:"acetaminophen"},{ans:"C",item:"diclofenac"},{ans:"D",item:"ibuprofen"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":6,"question":"陳女士罹患糖尿病多年，且有併發症，長期受到神經病變疼痛的困擾，下列哪一種藥物對改善神經性疼痛的效果最好？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"fluoxetine (Prozac ® )"},{ans:"B",item:"amitriptyline ( Trynol ® )"},{ans:"C",item:"acetaminophen (Scanol ® )"},{ans:"D",item:"acetylsalicylic acid ( Aspirin ® )"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":7,"question":"劉老太太，89 歲，已臥床多年，白蛋白為2.0 gm/ dL，尾骶骨有一5 x 7 公分大小、深度約5 公分的壓瘡，分泌物量多且臭，換藥時何種敷料是較好的選擇？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"薄泡棉(Form[ thin] )"},{ans:"B",item:"親水性敷料( hydrocolloid )"},{ans:"C",item:"透明敷料( transparent )"},{ans:"D",item:"藻酸鹽敷料( alginate )"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":8,"question":"下列何者不是表皮葡萄球菌( Staphylococcus epidermidis ) 的特性？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"屬於凝固酶陰性coagulase negative Staphylococcus"},{ans:"B",item:"容易在乾的物品表面存活"},{ans:"C",item:"致病力比金黃色葡萄球菌強"},{ans:"D",item:"造成人工關節或瓣膜感染"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":9,"question":"人體身上常見的正常菌叢分佈配對，下列哪一項不正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"食道：Pseudomonas aeruginosa ( 綠膿桿菌 )"},{ans:"B",item:"大腸：Lactobacillus ( 乳酸菌 )"},{ans:"C",item:"口腔： Viridans streptococcus ( 草綠色鏈球菌 )"},{ans:"D",item:"皮膚： Staphylococcus epidermidis ( 表皮葡萄球菌)"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":10,"question":"有關心因性休克 ( cardiogenic shock ) 的描述，下列何者最不可能？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"收縮壓(SBP)<90mmHg"},{ans:"B",item:"心臟指數( cardiac index ,CI)>4L/min /m2"},{ans:"C",item:"皮膚出現蛇紋(mottled skin )"},{ans:"D",item:"脈搏壓( pulse pressure ) 變窄"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":11,"question":"依據早期目標導向治療(early goal-directed therapy)，下列敘述何者不適合用來處置敗血症？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"維持平均動脈壓(MAP) ≥ 65mmHg"},{ans:"B",item:"儘快放置肺動脈導管"},{ans:"C",item:"維持排尿量>0.5mL/Kg/ hr"},{ans:"D",item:"維持中心靜脈血氧飽和濃度(ScvO2 ) ≥70%"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":12,"question":"張女士，59 歲，體重約70 公斤，有腎臟功能不良病史，主訴有咳嗽、呼吸困難、血壓198 / 116mmHg、血氧飽合濃度93%，聽診呼吸音發現有濕囉音( crackle ) ，有關第一線治療，下列敘述何者最不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"給予利尿劑furosemide (Lasix® ) 60mg"},{ans:"B",item:"靜脈注射morphine 3mg"},{ans:"C",item:"給予氧氣治療"},{ans:"D",item:"靜脈注射nitroprusside降低血壓"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":13,"question":"有關癌細胞之生物特性，下列敘述何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"細胞分化不完全"},{ans:"B",item:"凋零( apoptosis ) 的速度過快"},{ans:"C",item:"血管新生( angiogenesis ) 的能力增強"},{ans:"D",item:"基因不穩定產生突變"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":14,"question":"有關癌症腫瘤指標監測，下列敘述何者最不可能？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"卵巢癌監測CA199"},{ans:"B",item:"大腸直腸癌監測CEA"},{ans:"C",item:"攝護腺癌監測PSA"},{ans:"D",item:"肝癌監測AFP"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":15,"question":"一位56 歲男性，有長期抽菸史，此次因咳嗽就診，經診斷為肺癌且合併惡性肋膜積水，病人肺癌分期屬於第幾期？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Ⅱ"},{ans:"B",item:"ⅢA"},{ans:"C",item:"ⅢB"},{ans:"D",item:"Ⅳ"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":16,"question":"關於我國婦女乳癌篩檢之敘述，下列何者最不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"乳房X光攝影檢查： 45~69歲婦女，建議每2 年 1次"},{ans:"B",item:"乳房X光攝影檢查： 40~44歲二等血親內曾罹患乳癌之婦女，建議每2 年 1次"},{ans:"C",item:"乳房X光攝影可以乳房超音波取代，具有相同的檢出率"},{ans:"D",item:"乳房攝影篩檢可降低3 成乳癌死亡率"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":17,"question":"下列哪一種止痛劑大量服用時，容易產生耳鳴或是聽力喪失的副作用？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"acetylsalicylic acid ( Aspirin ® )"},{ans:"B",item:"fentanyl (Fentanyl ® )"},{ans:"C",item:"ketorolac (Keto ® )"},{ans:"D",item:"acetaminophen (Scanol ® )"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":18,"question":"肺癌病人因呼吸喘而入院，理學檢查臉頸部及上臂腫脹，病人最可能發生以下何種狀況？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"抗利尿激素分泌不適當症候群"},{ans:"B",item:"上腔靜脈症候群"},{ans:"C",item:"庫欣氏症候群"},{ans:"D",item:"霍納氏症候群"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":19,"question":"乳癌女性，經手術並追加化學治療後，目前可自由活動及執行輕鬆的工作，但對粗重的工作會較感吃力與受限，請問病人Eastern Cooperative Oncology Group ( ECOG) 分數為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"0"},{ans:"B",item:"1"},{ans:"C",item:"2"},{ans:"D",item:"3"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":20,"question":"有關體溫之敘述，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"主要負責體溫調節中樞為大腦基底核"},{ans:"B",item:"腋溫所測得之體溫最接近核心體溫"},{ans:"C",item:"肛溫比口溫來的高"},{ans:"D",item:"正常人早上溫度比下午高1 度"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":21,"question":"下列哪一種較可能是口腔癌的癌前病變徵兆？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"舌苔( tongue coating )"},{ans:"B",item:"口腔潰瘍( oral ulcer )"},{ans:"C",item:"紅白斑( erythroleukoplakia )"},{ans:"D",item:"瘜肉( polyp )"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":22,"question":"一位25 歲女性，因心悸、體重2 個月減輕 3 公斤來就診，身體檢查脈搏100次/ 分，規則，頸部摸不到甲狀腺，抽血檢查free T4 > 4.0 ng / dL、hsTSH < 0.004 μU / ml，thyroglobulin 3 ng / ml，I - 131 uptake 2 hr 2%、24 hr 5%，antimicrosomal antibody ( - ) ，下列哪一診斷最有可能？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Hashimoto thyroiditis"},{ans:"B",item:"subacute thyroiditis"},{ans:"C",item:"Graves disease"},{ans:"D",item:"exogenous thyroxine"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":23,"question":"病人有注意力或認知功能的改變，臨床上初步評估是否為譫妄( delirium )或是失智症，下列何者幫助最大？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"病史詢問"},{ans:"B",item:"影像學檢查"},{ans:"C",item:"實驗室血液檢驗"},{ans:"D",item:"神經學儀器檢查"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":24,"question":"一位沒有明顯身體症狀的中年人接受健康檢查，發現肝功能GPT 異常，但γ- GT 正常，腹部超音波也無異常，經檢驗發現IgG anti - HAV ( + )、anti - HBs ( + )、anti - HCV ( + )、anti -HBe (+) ，可能懷疑哪一種病毒型肝炎？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"A"},{ans:"B",item:"B"},{ans:"C",item:"C"},{ans:"D",item:"E"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":25,"question":"一位60 歲男性，因急性肝炎住院，下列何項檢驗數值大幅升高時，應優先將酒精性肝炎列入鑑別診斷？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"AST"},{ans:"B",item:"ALT"},{ans:"C",item:"ALK-P"},{ans:"D",item:"γ-GT"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":26,"question":"即使胃幽門螺旋桿菌感染已經成功除菌治療一個月，下列哪一項檢查的結果仍然可能是陽性反應？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"血清幽門桿菌抗體檢查"},{ans:"B",item:"糞便幽門桿菌抗原檢查"},{ans:"C",item:"快速尿素酶試驗( 胃鏡切片 )"},{ans:"D",item:"碳13 尿素呼氣測試"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":27,"question":"一位惡性腫瘤病人合併骨轉移住院，治療期間意識狀態有改變，抽血發現calcium 10.1 mg / dL，albumin 2.5 gm / dL，較不可能合併下列何種症狀？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"多尿"},{ans:"B",item:"食慾不佳"},{ans:"C",item:"肌肉痙攣或抽動"},{ans:"D",item:"便祕"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":28,"question":"下列臨床抽血檢驗結果判讀，何者較為正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"動脈血氣體分析pH正常，則可用來排除metabolic acidosis"},{ans:"B",item:"抽血檢驗D-dimer 正常，則可用來排除 pulmonary embolism"},{ans:"C",item:"抽血檢驗CEA腫瘤指標正常，則可用來排除肺癌的可能性"},{ans:"D",item:"抽血檢驗anti -HIV antibodies 呈陰性，則可用來排除HIV感染"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":29,"question":"病人急性腎衰竭，BUN 異常程度遠大於Cr (BUN / Cr> 20： 1 ) 、尿鈉低( < 20meq / L ) 且尿液的鈉排除分率低( FENa < 1%) 、尿液滲透壓高( > 500mOsm/ L) ，以下鑑別診斷何者最不可能？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"心衰竭"},{ans:"B",item:"腸胃道出血"},{ans:"C",item:"敗血症引起低血壓"},{ans:"D",item:"顯影劑引起腎臟傷害"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":30,"question":"一位78 歲女性，陳舊性腦中風，目前管灌飲食，此次因癲癇發作而住院。抽血數值Na+：124 mEq / L，尿液Na+：35 mEq / L。理學檢查皮膚尚屬濕潤，無水腫。甲狀腺功能及腎上腺功能正常，其低血鈉較可能的診斷為？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"抗利尿激素不適當分泌症候群"},{ans:"B",item:"鬱血性心衰竭"},{ans:"C",item:"體液容積不足"},{ans:"D",item:"腎病症候群"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":31,"question":"下列哪一種泌尿道結石在常規腹部X光檢查時，最不易被診斷出來？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"calcium oxalate stone ( 草酸鈣結石 )"},{ans:"B",item:"uric acid stone ( 尿酸結石 )"},{ans:"C",item:"cystine stone ( 胱胺酸結石 )"},{ans:"D",item:"struvite stone ( 鹿角狀結石 )"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":32,"question":"一位32 歲男性來門診諮詢，近日曾至麻疹疫區旅遊，下列哪一項最能排除個案境外感染麻疹的可能性？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"幼兒時曾經接種麻疹或MMR疫苗"},{ans:"B",item:"出國旅行期間都有戴口罩"},{ans:"C",item:"曾接觸疑似麻疹個案"},{ans:"D",item:"回國已經3 週"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":33,"question":"一位46 歲已婚男性，有輕度高血壓病史且藥物治療中，無任何不適。自費接受胸部電腦斷層檢查，發現心臟冠狀動脈有明顯鈣化，下列何者對進一步診治最有幫助？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"24 小時心電圖檢查"},{ans:"B",item:"運動心電圖檢查"},{ans:"C",item:"心臟超音波檢查"},{ans:"D",item:"心導管檢查"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":34,"question":"一位65 歲女性，因胸痛至醫院就診，3天前跌倒導致右髖部( right hip ) 受傷，主訴疼痛而無法行動，昨天右腿出現疼痛及腫大，Homan' s sign ( + ) 。下列何項治療不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"同時合併靜脈注射肝素及口服warfarin"},{ans:"B",item:"使用低分子量肝素( low-molecular -weight heparin )"},{ans:"C",item:"靜脈注射單一劑量5000U非分化肝素 ( unfractionated heparin )"},{ans:"D",item:"靜脈注射80U/ kg非分化肝素 ( unfractionated heparin ) ，然後 18U/ kg/ hr 持續靜脈滴注"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":35,"question":"一位24歲大學生，偶有心悸、胸悶至門診檢查，12導程心電圖如下，其最可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"竇性心律不整"},{ans:"B",item:"陣發性心室震顫"},{ans:"C",item:"陣發性心房震顫"},{ans:"D",item:"非持續的心室頻脈"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":36,"question":"關於amiodarone治療心律不整之敘述，下列何者正確?",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"藥物半衰期約為6個月"},{ans:"B",item:"可能會造成肺部病變"},{ans:"C",item:"可能會造成副甲狀腺功能亢進"},{ans:"D",item:"依照Vaughan-Williams之抗心律不整藥物的分類，屬於Class Ia類藥物"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":37,"question":"一位75 歲女性，被診斷為PAF ( paroxysmal atrial fibrillation ) ，有高血壓、糖尿病病史，曾因主動脈瓣狹窄於5 年前換過人工瓣膜，而6個月前又進行左側髖關節置換術( hip replacement ) ，該病人的抗凝血治療何者較為適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"aspirin 325mg QD"},{ans:"B",item:"dabigatran 150mg BID"},{ans:"C",item:"warfarin，調整INR 2.0 - 3.0"},{ans:"D",item:"aspirin 162mg QD加上 clopidogrel 75mg QD"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":38,"question":"有關心臟衰竭之敘述，下列何者不正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"血液中的norepinephrine濃度通常會上升"},{ans:"B",item:"血清aldosterone濃度通常會上升"},{ans:"C",item:"血清中B- type natriuretic peptide (BNP) 通常會下降"},{ans:"D",item:"循環中tumor necrosis factor – α (TNF– α ) 通常會上升"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":39,"question":"丁先生，64 歲，不抽菸，無痰咳嗽已4個月。目前的臨床症狀為無鼻水倒流，無食道胃酸逆流，無呼吸困難或氣喘哮鳴音，胸部X 光片及肺功能檢查均正常。下列何種檢查最適合進一步評估丁先生？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"支氣管鏡檢查( bronchoscopy)"},{ans:"B",item:"高解析度胸腔電腦斷層掃描(HRCT)"},{ans:"C",item:"Methacholine challenge test"},{ans:"D",item:"24 小時食道酸鹼度監測"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":40,"question":"一位72 歲男性，已抽菸多年，曾有三次因呼吸道感染而住院，使用氣管擴張劑後，肺功能檢查呈現FEV1/FVC＜0.7，FEV1是預測值的42%，下列敘述何者適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"肺功能是重度阻塞，治療應以吸入長效型氣管擴張劑為主"},{ans:"B",item:"肺功能是極重度阻塞，治療應以吸入長效型氣管擴張劑為主"},{ans:"C",item:"肺功能是重度阻塞，治療除吸入長效型氣管擴張劑，還要加上吸入型類固醇"},{ans:"D",item:"肺功能是極重度阻塞，治療除吸入長效型氣管擴張劑，還要加上吸入型類固醇"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":41,"question":"有關氣喘控制的因素，下列敘述何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"肥胖非氣喘控制不易的原因"},{ans:"B",item:"若病人使用β受體拮抗劑藥物，會引起急性發作"},{ans:"C",item:"病人若合併鼻竇炎，可用類固醇鼻噴劑及抗組織胺治療"},{ans:"D",item:"強烈情緒刺激，也可能引起氣喘急性發作"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":42,"question":"針對肺炎，若懷疑為非典型致病原，下列何種肺炎病原菌可用尿液來測量其抗原？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Streptococcus pneumoniae"},{ans:"B",item:"Chlamydia pneumoniae"},{ans:"C",item:"Mycoplasma pneumoniae"},{ans:"D",item:"Legionella pneumophilia"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":43,"question":"一位64 歲女性，有糖尿病及慢性腎臟病多年，主訴慢性咳嗽、咳血、發燒、夜間盜汗，已持續3 週，胸部X光有右上肺葉浸潤，痰液以Gram' s stain染色並未發現有細菌，下列何者為此症最有可能的致病菌？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Streptococcus pneumoniae"},{ans:"B",item:"Mycobacterium tuberculosis"},{ans:"C",item:"Klebsiella pneumoniae"},{ans:"D",item:"Haemophilus influenzae"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":44,"question":"有關慢性支氣管炎的敘述，下列何者最不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"屬於慢性阻塞性肺病的一種"},{ans:"B",item:"臨床上至少連續3年，每年至少連續2個月都有症狀"},{ans:"C",item:"常見症狀是咳嗽帶有痰"},{ans:"D",item:"主要發生於小氣道( 內徑小於 2mm)"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":45,"question":"根據2017年美國CDC疫苗施打諮詢委員會(ACIP)的建議，對於一位70歲COPD病人施打13價肺炎雙球菌結合疫苗(PCV-13)，下列最合適的建議為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"每年施打一劑"},{ans:"B",item:"每五年施打一劑"},{ans:"C",item:"僅施打一劑即可"},{ans:"D",item:"此類病人不可施打此疫苗"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":46,"question":"下列何者是最易造成腎小管性酸血症(renal tubular acidosis)的免疫疾病？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"修格連氏症( Sjögren' s syndrome )"},{ans:"B",item:"皮肌炎( dermatomyositis )"},{ans:"C",item:"硬皮症( scleroderma )"},{ans:"D",item:"類風濕性關節炎(rheumatoid arthritis )"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":47,"question":"呂同學，18歲，過去健康狀況良好，最近2個月久咳不癒，2週前開始咳嗽有痰、痰帶血絲、發燒、呼吸越來越喘，血壓心跳無異常。住院當日胸部X光片如圖，下列哪一項應優先處置？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"投予抗生素，如levofloxacin治療"},{ans:"B",item:"胸管引流胸腔積液"},{ans:"C",item:"痰液檢查，包括細菌、結核菌之檢驗"},{ans:"D",item:"支氣管擴張劑單一劑量吸入液(unit dose nebulizer)噴霧吸入治療"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":48,"question":"若上消化道內視鏡和大腸鏡檢查正常，懷疑小腸出血時，下列何者為最佳的檢查方法？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"電腦斷層血管攝影檢查"},{ans:"B",item:"膠囊內視鏡檢查"},{ans:"C",item:"小腸鏡檢查"},{ans:"D",item:"血管攝影檢查"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":49,"question":"針對單純疱疹食道炎(HSV esophagitis ) ，下列敘述何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"可用acyclovir 治療"},{ans:"B",item:"可用nystatin 治療"},{ans:"C",item:"可用famciclovir 治療"},{ans:"D",item:"內視鏡常見小水泡和周圍界限明顯的潰瘍"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":50,"question":"有關A型肝炎病毒，下列敘述何者最不可能？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"經由糞口傳染"},{ans:"B",item:"最大的傳染力發生臨床症狀出現前2週"},{ans:"C",item:"污染的食物和飲水可造成大規模流行傳染"},{ans:"D",item:"急性期，IgG anti -HAV(+)"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":51,"question":"評估B型肝炎疫苗產生的保護性，其體內表面抗原抗體應達到下列何種濃度才足夠？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"> 0.1mIU∕mL"},{ans:"B",item:">1mIU∕mL"},{ans:"C",item:">10mIU∕mL"},{ans:"D",item:">100mIU∕mL"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":52,"question":"有關於口服降血糖藥物 pioglitazone 之副作用，不包括下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"慢性腎臟衰竭"},{ans:"B",item:"骨折"},{ans:"C",item:"體重增加"},{ans:"D",item:"鬱血性心衰竭"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":53,"question":"根據National Cholesterol Education Program and Adult Treatment Panel Ⅲ (NCEP：ATPⅢ) 提出亞洲人代謝症候群的定義，不包括下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"空腹三酸甘油酯( triglyceride ) ≥ 150mg/dL"},{ans:"B",item:"高密度脂蛋白膽固醇(HDL-C) ：男性<40mg/dL、女性<50mg/dL"},{ans:"C",item:"高血壓：收縮血壓(SBP) ≥ 140mmHg/ 舒張血壓(DBP) ≥ 90mmHg"},{ans:"D",item:"空腹血糖值( fasting glucose ) ≥ 100mg/dL"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":54,"question":"病人初次診斷為結核病，若之前不曾服過抗結核藥物，達到「完治」條件的最短時間為多久？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"4個月"},{ans:"B",item:"6個月"},{ans:"C",item:"9個月"},{ans:"D",item:"12個月"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":55,"question":"甲狀腺功能低下 ( hypothyroidism ) 之症狀，下列何者不正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"皮膚乾燥"},{ans:"B",item:"掉髮"},{ans:"C",item:"體重增加"},{ans:"D",item:"腹瀉"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":56,"question":"關於metformin 糖尿病治療藥的敘述，下列何者最不可能？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"病人體重常增加"},{ans:"B",item:"可能有腹瀉、噁心的副作用"},{ans:"C",item:"腎功能太差不建議使用"},{ans:"D",item:"可能造成乳酸血症( lactic acidosis )"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":57,"question":"所謂大腸激躁症 ( irritable bowel syndrome，IBS ) ，其腹痛與排便習慣改變的特徵，應持續多久時間？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"1個月"},{ans:"B",item:"2個月"},{ans:"C",item:"3個月"},{ans:"D",item:"2星期"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":58,"question":"典型的病毒性腦膜炎腦脊髓液 (CSF) 檢查結果，下列何者最不可能？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"腦壓起始壓力( opening pressure ) 上升至 100- 350mmH2O"},{ans:"B",item:"CSF以中性白血球為主，數目約25 至 500/μL"},{ans:"C",item:"CSFGram’ s stain 為陰性"},{ans:"D",item:"CSF protein上升至20 - 80mg/dL"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":59,"question":"下列何者不屬於AIDS( 後天免疫不全症候群 )之伺機性感染疾病？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"弓蟲腦膿瘍( toxoplasma brain abscess )"},{ans:"B",item:"禽型分枝桿菌淋巴腺炎(mycobacterium avium lymphadenitis )"},{ans:"C",item:"巨細胞病毒網膜炎( cytomegalovirus retinitis )"},{ans:"D",item:"金黃色葡萄球菌菌血症( staphylococcus bacteremia )"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":60,"question":"下列何者不屬於現行建議HIV感染病人常規施打之疫苗？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"B型肝炎疫苗"},{ans:"B",item:"A型肝炎疫苗"},{ans:"C",item:"水痘疫苗"},{ans:"D",item:"流感疫苗"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":61,"question":"下列感染症及對應治療抗生素的組合，何者最不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"立克次體感染– doxycycline"},{ans:"B",item:"偽膜性腸炎–metronidazole"},{ans:"C",item:"李斯特菌感染– ampicillin"},{ans:"D",item:"沙門氏菌血症– cefazolin"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":62,"question":"有關 fluoroquinolones 的副作用，下列何者最不可能？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"心電圖QTc延長"},{ans:"B",item:"肌腱炎( tendinitis )"},{ans:"C",item:"血糖異常( dysglycemia )"},{ans:"D",item:"光敏感( photosensitivity)"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":63,"question":"有關HIV病人肺囊蟲肺炎( pneumocystis jiroveci pneumonia ) 的敘述，下列何者為非？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"主要發生在CD4 淋巴球小於200 / μL以下的病人"},{ans:"B",item:"常見臨床表現為發燒、咳嗽及黃膿痰、呼吸急促等，胸部X光為大葉性( lobar )肺炎"},{ans:"C",item:"以磺胺類藥物trimethoprim / sulfamethoxazole (TMP/SMZ) 為第一線治療用藥"},{ans:"D",item:"若治療後CD4 淋巴球回升至200 / μL以上至少 3 個月後，可停止TMP/SMX預防用藥"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":64,"question":"成年男性，近日常感眩暈、耳鳴，偶出現複視至門診求治，經檢查發現意識、生命徵象及聽力正常，眼球出現橫向性震顫，神經學檢查之迅速交替動作及指對指測試異常，精細動作協調較差，綜合分析後推測可能為小腦功能障礙，下列何項診斷性檢查較不需要？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"腦波圖( electroencephalogram,EEG)"},{ans:"B",item:"電子眼球震顫儀( electronystagmography,ENG)"},{ans:"C",item:"梅毒血清檢驗( venereal disease research laboratories ,VDRL)"},{ans:"D",item:"核磁共振影像(magnetic resonance imaging ,MRI )"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":65,"question":"李先生，57歲，患有糖尿病，主訴頭痛，嗜睡已一星期。CSF檢驗值：起始壓力26 cmH2O，WBC 78 /μ L，neutrophil / lymphocyte ratio 14 / 86，RBC 130 /μ L，protein 184 mg/ dL， glucose 12 mg / dL，當時血糖352 mg / dL，病人最可能診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"病毒性腦炎"},{ans:"B",item:"細菌性腦膜炎"},{ans:"C",item:"隱球菌腦膜炎"},{ans:"D",item:"寄生蟲腦炎"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":66,"question":"急性缺血性腦中風使用靜脈注射血栓溶解劑( rt -PA) 的治療條件，下列何者為是？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"年齡>18 歲"},{ans:"B",item:"發生中風6 小時內接受 rt -PA治療"},{ans:"C",item:"NIHSS分數大於 25分"},{ans:"D",item:"腦部腫脹範圍超過中大腦動脈灌流區域1 /3 以上"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":67,"question":"下列何項物質最常引發45 歲以下的成年人腦中風？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"嗎啡"},{ans:"B",item:"大麻"},{ans:"C",item:"海洛因"},{ans:"D",item:"安非他命"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":68,"question":"下列何項因素是引發不可逆性失智症常見的原因？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"酗酒( alcoholism)"},{ans:"B",item:"藥物中毒( medication intoxication )"},{ans:"C",item:"硫胺素( thiamine ,B1 ) 缺乏"},{ans:"D",item:"腦血管多發性梗塞(multi - infarct )"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":69,"question":"有關帕金森氏症病人第一線用藥多巴胺促進劑(dopamine agonists)的敘述，下列何項正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"通常單獨服用以增強運動功能"},{ans:"B",item:"常出現血壓升高副作用"},{ans:"C",item:"長期使用可能出現幻覺"},{ans:"D",item:"精神狀態較為亢奮"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":70,"question":"一位56歲女性，一星期前因慢性腎衰竭接受腎臟移植手術(捐贈者是一位年輕腦死病人，生前無任何疾病) ，住院期間發燒，下列哪一種感染發生率最低？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"wound infection"},{ans:"B",item:"urinary tract infection"},{ans:"C",item:"herpes virus infection"},{ans:"D",item:"cytomegalovirus infection"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":71,"question":"有關第二期慢性腎臟疾病的描述，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"通常沒有症狀"},{ans:"B",item:"約有50%腎絲球功能喪失"},{ans:"C",item:"早期發現及治療可恢復其喪失的腎功能"},{ans:"D",item:"可造成代償性的腎絲球濾過率上升"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":72,"question":"下列何項尿液檢查的結果，與泌尿道感染較無相關？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"亞硝酸( nitrite )"},{ans:"B",item:"變形紅血球( dysmorphic red blood cells )"},{ans:"C",item:"白血球酯酵素( leukocyte esterase )"},{ans:"D",item:"白血球(white blood cell )"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":73,"question":"下列何種藥物不適合用在毛地黃中毒所引發的心律異常上？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"atropine"},{ans:"B",item:"lidocaine"},{ans:"C",item:"phenytoin"},{ans:"D",item:"quinidine"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":74,"question":"年輕女性已懷孕3 個月罹患泌尿道感染，不宜使用下列何種抗生素？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"fluoroquinolone"},{ans:"B",item:"nitrofurantoin"},{ans:"C",item:"ampicillin"},{ans:"D",item:"cefazolin"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":75,"question":"有關慢性腎臟衰竭病人貧血( anemia ) 的描述，下列何者最不可能？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"屬於小球性貧血(microcytic anemia )"},{ans:"B",item:"腎臟產生的紅血球生成素不足"},{ans:"C",item:"血紅素治療目標為11 - 12 g/dL"},{ans:"D",item:"適當補充鐵劑能改善紅血球生成素對於貧血的效果"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":76,"question":"林女士，55 歲，在家服下有機磷農藥後，因昏迷而被送至急診，她最不可能出現下列何種狀況？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"瞳孔變小"},{ans:"B",item:"盜汗"},{ans:"C",item:"血紅素的cholinesterase 值上升"},{ans:"D",item:"癲癇發作"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":77,"question":"病人主訴胸悶，根據連續性生理監視器的心電圖(如下)，請問其心跳大約幾下？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"100bpm"},{ans:"B",item:"130bpm"},{ans:"C",item:"150bpm"},{ans:"D",item:"180bpm"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":78,"question":"胡先生因呼吸衰竭使用呼吸器，依醫囑給予吐氣末期陽壓( positive end expiratory pressure ,PEEP) 5mmHg，針對PEEP應用之敘述，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"PEEP 因可增加靜脈回流，相對可增加心輸出量"},{ans:"B",item:"可觀察到肺餘容積上升"},{ans:"C",item:"可觀察到吸氣儲備容積上升"},{ans:"D",item:"PEEP 可降低肺血管阻力及擴張右心室，而CVP相對會降低"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":79,"question":"重症病人常以陰離子間隙( anion gap )來確定代謝性酸中毒的問題，下列何者不是計算陰離子間隙時的電解質？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"serum sodium"},{ans:"B",item:"serum chloride"},{ans:"C",item:"serum bicarbonate"},{ans:"D",item:"serum potassium"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":80,"question":"一位64歲女性，因骨折住院手術，術後第二天突發呼吸急促、流冷汗、手腳冰冷，隨即意識不清。此時測得血壓82 / 52 mmHg，心跳規則128 次 / 分鐘，呼吸21 次 / 分鐘，中心靜脈壓9 cmH2O，聽診胸部正常無囉音，下列何種處置宜優先進行？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"立即給予靜脈注射大量晶體輸液( crystalloid solutions )"},{ans:"B",item:"立即給予靜脈注射降低心跳之藥物( 如乙型交感神經阻斷劑等)"},{ans:"C",item:"立即給予靜脈注射血管擴張劑( vasodilator )"},{ans:"D",item:"立即給予靜脈注射利尿劑( diuretics )"}],
        "answer":"A"
    }
]